\usepackage[a4paper,hmargin=2.5cm]{geometry}% pour changer taille de page -le headheight pour pas avoir erreur avec fancyhdr
%###### - Pour compiler avec tout
\usepackage{iftex}% pour boucle if 
\ifPDFTeX
  % --------------- PDFLaTeX ou LaTeX
  \usepackage[utf8]{inputenc} % pour avoir ce fichier en utf8
  \usepackage[T1]{fontenc} % pour avoir les lettres accentuées dans le résultat PDF
  \usepackage{lmodern} % pour utiliser cette police vectorielle (elle utilise l'encodage T1 avec 256 lettres)
  \geometry{headheight=12.80502pt}% pour erreurs avec fancyhdr
\else
  % --------------- XeLaTeX ou LuaLaTeX
  \usepackage{fontspec} % pour le bon encodage des PDFs => police lmodern
  \geometry{headheight=12.69003pt}% pour erreurs avec fancyhdr
\fi
%###### - Packages usuels
\usepackage[french]{babel}% pour avoir env en francais
\usepackage{graphicx}% pour inserer image
\usepackage{float}% Pour les figures(mettre H au lieu de h) 
\usepackage{fancyhdr}% Pour en-tête et pied de page
\usepackage{amsmath, amsthm, amssymb}% pour  environnements, symboles, polices... de maths 
\usepackage{stmaryrd}% Pour les intervalles d'entiers(llbracket, rrbracket) 
\usepackage{enumitem}% pour listes
\usepackage{xcolor}% Pour couleurs
\usepackage{tikz}% pour graphiques, tracé de fonctions...
\usepackage{tkz-tab}% tableau de variations
\usepackage{hyperref}% pour liens
\hypersetup{
    colorlinks=true,
    linkcolor=black,
	citecolor=black,
    urlcolor=blue,
    linktoc=all}
%###### - Notations de maths
\DeclareMathOperator{\e}{e}% e d'exp droit
\DeclareMathOperator{\dt}{d\textit{t}}% dt 
\DeclareMathOperator{\dx}{d\textit{x}}% dx
\renewcommand{\d}{\mathrm{d}}% d droit pour dérivé et intégrale
\renewcommand{\geq}{\geqslant}% supérieur
\renewcommand{\leq}{\leqslant}% inférieur
\newcommand{\rrb}{\rrbracket}%ensemble entiers |]
\newcommand{\llb}{\llbracket}%ensemble entiers [|
\newcommand{\norm}[1]{\left\|#1\right\|}%norme
\newcommand{\scal}[2]{\langle #1 , #2\rangle}%dérivée partielle
\newcommand{\abs}[1]{\left|#1\right|}%valeur absolu
\newcommand{\der}[2]{\frac{\mathrm{d} #1}{\mathrm{d} #2}}%derivée
\newcommand{\derp}[2]{\frac{\partial #1}{\partial #2}}%dérivée partielle
\newcommand{\tto}{\rightarrow}
\renewcommand{\to}{\longrightarrow}    

%###### - Ensembles de Maths
\newcommand{\R}{\mathbb{R}}%ensemble réels
\newcommand{\K}{\mathbb{K}}%ensemble 
\newcommand{\N}{\mathbb{N}}%ensemble naturels
\newcommand{\Z}{\mathbb{Z}}%ensemble naturels
\renewcommand{\H}{\mathcal{H}}%ensemble fonctions holomorphes
\newcommand{\D}{\mathbb{D}}%disque unité
\ifpdftex%ensemble complexes, boucle if car `\C`est utilisé avec xelatex
    \newcommand{\C}{\mathbb{C}}
\else
    \renewcommand{\C}{\mathbb{C}}
\fi
\renewcommand{\Re}{\mathcal{R}e}%partie réelle
\renewcommand{\Im}{\mathcal{I}m}%partie imaginaire

%###### - Environnements
\renewcommand{\qedsymbol}{$\blacksquare$}%carré noir au lieu de blanc pour fin de preuve
\addto\captionsfrench{\renewcommand{\proofname}{\textbf{preuve}}}% pour avoir 'preuve' au lieu de 'démonstration' au début de env proof
% Permet de restaurer l'env `proof` de `amsthm` 
% et d'éviter erreur `proof proof` de `thmtools`
% Copie de https://tex.stackexchange.com/a/305196
\usepackage{letltxmacro} 
\LetLtxMacro\amsproof\proof
\LetLtxMacro\amsendproof\endproof
\usepackage{thmtools}
\AtBeginDocument{%
	\LetLtxMacro\proof\amsproof
	\LetLtxMacro\endproof\amsendproof
}
\usepackage[framemethod=TikZ]{mdframed} % pour encadrer environnement
\mdfsetup{skipabove=1em,skipbelow=0em, innertopmargin=6pt, innerbottommargin=6pt}


\usepackage{mathpazo}
\renewcommand{\bar}{\overline}% conjugué



%--- Style des théorèmes 
\declaretheoremstyle[ postheadspace=10pt, headfont=\bfseries\scshape, notefont=\normalfont\scshape, bodyfont=\normalfont, mdframed={nobreak}, notebraces={[}{]} ]{box}
\declaretheoremstyle[ break, headfont=\bfseries\scshape, notefont=\normalfont\scshape, bodyfont=\normalfont, mdframed={nobreak}, notebraces={[}{]} ]{thrmstyle}
\declaretheoremstyle[ headfont=\bfseries\scshape, bodyfont=\normalfont]{attentionstyle}
\declaretheoremstyle[ thmbox=S ]{normal}
\declaretheoremstyle[ thmbox=M ]{remarkstyle}
%--- Théorèmes usuels
\declaretheorem[style=thrmstyle, name=Théorème]{theorem}
\declaretheorem[style=box, name=Proposition, sibling=theorem]{proposition}
\declaretheorem[style=box, name=Définition]{definition}
\declaretheorem[style=remarkstyle, name=Remarque]{remark}
\declaretheorem[style=normal, name=Exemple]{example}
\declaretheorem[style=attentionstyle, name=Attention, numbered=no]{attention}
\declaretheorem[name=Corollaire]{corollary}
\declaretheorem[name=Lemme]{lemma}








% %--- Theoremes sans deco
% \declaretheoremstyle[headfont=\scshape, bodyfont=\normalfont, mdframed={nobreak}]{box}

% \declaretheorem[numberwithin=section, style=box, name=\textsc{Théorème}]{theorem}
% \declaretheorem[sibling=theorem, style=box, name=\textsc{Proposition}]{proposition}
% \declaretheorem[name=\textsc{Corollaire}]{corollary}
% \declaretheorem[name=\textsc{Lemme}]{lemma}

% \declaretheorem[name=\textsc{Définition}]{definition}
% \declaretheorem[name=\textsc{Remarque}]{remark}
% \declaretheorem[name=\textsc{Exemple}]{example}


%###### - Style de page 
\pagestyle{fancy}
\setlength{\parindent}{0pt}%pour l'indentation
